［中興收皮］鳩up兩句 覺得已經無未來

睇返成件事就會明白到支那企業真係好兒戲
乜鳩世界第幾大果d全部都係錯覺黎

成個支那唯一貢獻就係為世界提供廉價勞動力
核心工業幾十年黎近乎零進步
晶片 引擎 呢d零魂部件 點抄都抄唔返黎
抄唔到又唔自己發展下 諗住下下靠入口
而家人地一話唔出口比你
成班支那佬除左你眼望我眼之外 乜都做唔到
短視到仆街 而家先話自主研發？ 收皮啦阿哥

你睇下而家香港同支那d中小學生每日做緊乜先得架？
我以前讀書 身邊既同學仔玩既係電腦超頻
唔識可以自學 上外國網睇教學
而家個撚個唔係食雞就蝗者榮耀
未來靠呢班學生？ 死得啦！
英文字都唔撚識隻
一味撩撩撩 我撩你老味咩？
有時要睇一個國家既發展同未來
睇下班學生點撚樣就已經可以略知一二

有時會諗 如果呢個世界真係有因果報應
究竟要做錯咩事先會生於支那

唉 不過 今日支那 明日香港
其實香港既現況都係差唔幾

你話我鳩up又好 7up又好

香港同中國都無前景可言，無外國藉係手嘅，有錢就好嗱嗱聲搵，點都搞左移民先

人民既未來=成就中共既未來

香港已經係一個你老豆有樓有錢=你贏
其他所有文化、科技、價值觀等等既野都唔會有人重視既社會
有錢有樓果班細路大個左就諗點樣玩女玩車
無錢無樓果班細路大個左就繼續匿係屋企玩電競

終於多左人同我有相同想法....
2020,支爆同港爆同時發生

供樓果批一定死
大裁員
美元急升..
亞洲金融黑洞....

廉價勞動力好快比印度，東南亞取代

無能力移民 唔使乞食當人生贏左

嬴國或成最大嬴家

急功近利
永遠只有窮人交稅 賤人cap水

諗真d香港係近乎零實業

印度 東南亞 政治太過唔穩定
所以世界唔多願意投資落去
支那正正明白呢點 血腥鎮壓維穩
顯現國家穩定假象

反而我睇好北韓 以金仔既政治手腕
未來十年北韓好有機會成為世界工廠 取代支那

唔好淨係講電子業 晶片生產呢d
其他野 好似製作模具 生產引擎（飛機 坦克引擎）
全部都唔得 一味依賴入口

呢d核心產業 支那全部都無 正式係外強(?)中乾

西方國家多年忍讓中國係心想中國可以改革開放, 人民生活會好左, 冇咁獨裁

點知就唔係, 自己就鎖國, 然後就係咁滲透人地國家, 仲要搞帝制, 應該係時候要醒一醒

爛泥扶唔上壁就係呢d
最佳反面教材 沒有之一

樓價升就得啦，其他野好閒

佢講個奔4係咪千禧年產物

又係到扮老屎忽

以前啲中小學生咪又係打online game

中國果種德行其實係抵窮

只係西方左膠一部份大愛, 另一部份就賣國搞到中國暴發

DNA使然, 發財又唔立品

畀689玩左五年
仲要惹埋淋病
你話幾慘呢

我記得細路果陣打機因為冇錢upgrade部電腦, 所以真係自學左overclock果d野, 但部機好快打左柴

真係要打殘中国
強行分裂做幾舊先掂

以前打機要改batch file, 其實學到野架

要不是美帝照顧你們 你國早就完蛋了

唔會

因為中國係一舊大屎
就算你將一舊大屎, 分裂成幾舊細屎
依然是屎

呢樣嘢真
到時取代咗之後中國都唔知得返乜嘢

我覺得 北韓又會行番支那條舊路

做世界工廠 做到發達之後, 開始暴發戶心態, 周圍挑機得罪人, 結果被圍剿

韓國人同中國人心態其實差唔多

當90年代四小龍香港轉型去金融就知道死得

連登仔會答你四大產業係實業

唔止打機, 睇睇個啲微博就知

全部都係娛樂名星八卦新聞
再唔係就得啲笑話好人好事
再加埋每日中國厲害了/美國慌了既打飛機新聞報導

每日只係做井底之蛙, 睇埋啲比中共篩選曬既內容, 諗野永遠只有一面, 仲要控制曬所有留言

雖然香港依加都已經係咁

但支那人又好大喜功
個個都阿Q上身 你吹咩
真係已經自己掘起....

其實就咁既

自由貿易國際分工，無一個國家需要擁有哂完整既生產線同科技，就算美帝都係要向荷蘭入口光刻機，好多CPU用緊既ARM架構都係英國佬野，如果佢地敢唔同美帝做生意美帝都會好頭痕

如果下下都要自己國家自主研發哂全部野完全唔依賴入口技術，咁只會係一大班人係度Reinventing the wheel，浪費時間之餘又無肉食，最後只會係生產效率極低下

中國無自己研發CPU又真係無錯，其它大國都唔會咁無聊走去自主研發個cpu出黎，錯係錯在佢又要係自由市場獲利又要唔守規矩，咁咪比人踢出去

所以同短唔短視無關，唔駛無啦啦又係度叫春話香港唔重視科學無前途乜乜柒柒

成個國家靠打飛機打返黎，你估易架？

冇錯，大家都會渣下對方春袋，咁又請問支那香港渣住左咩野春袋啊？金融定中國人啊？根本香港支那就係一個要搵野取代一點都唔難ga地方 咁都叫唔關短視同唔重視科學事啊？

我以前讀書 身邊既同學仔玩既係電腦超頻
唔識可以自學 上外國網睇教學
而家個撚個唔係食雞就蝗者榮耀
未來靠呢班學生？ 死得啦！

乜依家好撚輝煌咩，講到自己個代咁撚大貢獻咁，笑死。呢一代細路玩垃圾game, 廢， 你唔諗下自己作為社會既前輩幫佢地爭取過乜，社會風氣依家咁，咪因為上一代闊佬懶理要返工囉

我覺得金將軍城府都幾深下
北韓前景無可估量

至於會唔會步支那後塵

你係咪以為打貿易戰以黎美國絲毫無損 ？
你唔睇下賣CPU比中興既高通而家股價跌成點 ？

短痛一定有，你一直吸開毒要介點都有點事，唔通因爲咁繼續吸落去？ 要搵一個地方取代香港有幾難 就算依家香港人都比人換緊血啦

如果北韓同南韓傾點數二合為一對付支那

我諗美國唔會對支那再留情

睇一個國咩水平就睇學生質素，不如直接睇成年人既質素啦，你睇下香港班所謂成年人幾撚垃圾先講野啦，走去怪學生，依家學校教緊乜比學生你都冇care 過啦，屌學生廢，試問有幾多個成年人真係關心教育

當年鄧小平城府更深

支那而家係美國評級已經跌到北韓，伊朗同級
只係最後一步同香港脫離埋關係法
咁支那到時就真係大獲

美國同支那沒貿易係就會傷，但唔會出事
支那俾人鎖左國就遲早出現人食人

都岩既 理論上的確係無需要下下都自主研發
透過唔同國家之間既進出口 的確可以提升效率同市場收益
但係而家既情況係 好好地一間大型支那企業話收皮就收皮
點解？ 因為無籌碼 連談判既空間都無（另外都因為中興示範完美犯罪）
本身支那食開屎 而家連屎都無得食

即係咁講 香港食水由支那東江輸入
咁你會唔會因為單靠經濟收益效率問題
就唔另尋食水供應方案呢？
香港人一直都話緊要重建海水化淡廠
政治正正就係一個主要考慮因素
如果支那發爛 唔撚供水比香港 又益或泵d有毒屎水落黎
咁我地飲水溏水 又頂到幾耐？

又唔係話叫春既 不過唔叫春又可以點

都岩既 我地呢班成年人 其實都好多垃圾
只能夠講 學校係社會既縮影

係社會既錯

短期調整實有嫁啦
中興被退出市場
佢個份餅慢慢就會比其他市場持份者吸收
最後被吸收個份餅都係會問番高通攞貨

華人搞科技 食屎啦

華人科技公司入面最沒聲出就係研發部

最大聲就係營銷部

點解？ 因為研發部係消錢 營銷就係賺錢

華人從來睇野都係表面 搞科技？

樓主將來肯定變做d剩係識屌鳩後生既廢老
乜撚野自己果代有人學超頻就好撚勁
新一代有 學生剩係識食雞就垃圾
上一代打online game打通宵既唔見你講
新一代都好多細路自細有興趣學打code啦
以偏概全
仲要拎乜撚野超頻黎拎優越感真係

真係好多靚仔去打code
依加少左人玩硬件，又貴又無地方

pentium 4

依家D coding 好難，當年我學網頁連css都未有

D 大網UI 仲係成條柒咁。

屌,你講起學生就真係火都黎
我小學五年班,為左打online game,自己用零用錢執零件組裝一部電腦出黎
唔識上網查,屋企部腦太廢,打個LF2都lag, neopets都玩唔到
大個中學無讀電腦,但[普通]野都仲識既,乜超頻,換ram換display,計計隻牛夠唔夠力推,我覺得碎料姐
班上有啲打機既女同學都識啦,唔覺得係啲乜野

屌佢老未,而家同人補習
兩條友都中五,機痴黎,一日打十幾廿個鐘嗰啲,有個仲讀ICT
佢老未唔好話超頻啲高深少少既野,連乜柒係ram,乜柒係lan,乜柒係wan都唔知
cpu同gpu唔識分,我問佢打乜鳩機呀
佢答我洗乜識,求其買部notebook都打到啦

個濕鳩政府仲話要搞乜野S.T.E.M
收皮啦,無嫁啦而家班後生
以前D毒撚起碼都仲叫有技術
而家啲毒撚真係連i7同i5有乜分別都未知
買電腦連spec都唔識睇,sales話乜就係乜
垃圾到一個點

有人分析過, 如果世界無左中國/美國會點

無左美國, 世界玩完
無左中國, 無左廉價奴工, 呢個世界大把廉價取代品, 世界既人生活成本貴幾個%

其實有道理
因為中國, 而家做既野都仲係低端野, 要取代隨時都得, 當然成本會貴d(貴d咋, 唔係貴好多, 因為中國本身唔再算好廉價)

2015全面超過P4，可喜可賀

btw佢地d cpu好似都只係鏟左人地個logo印自己個logo上去咋wo

一早屌過啦
之前先屌完班大學生唔讀書
之後班on9就會同你講 人地做咩關你撚事

i5 i7
仲有i6 i8 iX 嘛

砌機講到改變世界咁

五毛分化後生仔，it人正式又進場

其實我唔係好明
點解你講到個個都一定要識砌機咁款
唔識就係係你眼中係廢物

同埋鐘意打機就等如一定要識砌機知識？

睇你個款應該係係你世界得電腦既油頭毒撚

樓豬講得好好
以前真係好多野自己主動去學

大把廠佬已經將啲廠搬晒去越南，緬甸呢啲地方，而家仲喺支那嘅都唔知剩返有無以前兩，三成。

咁人地做乜關你鬼事?
讀書果班咪易上位左

其實講砌機超頻呢d 只不過係個例子
我想講既係 以前既人會自動去學 自己發掘興趣
個例子係用得衰既 但我都希望大家唔好圍繞住超頻呢個例子討論

上面有巴打提到 而家後生仔coding勁
可能係我自己孤陋寡聞 真係無乜聽過
我以為而家後生仔興趣都係團埋食雞果d
沉迷呢類電子毒品

有無巴打可以講下 而家d中小學生有咩主流興趣活動？

有人去自學coding，有人自學音樂
但大部份都係會去玩去享受
畢竟，依加既引誘比以前更大，求其一部電話都打到好勁既game，又有Snapchat ig

笑撚死
台積電 nvidia 唔係華人公司？
兩間都係行業龍頭

講得啱，兩間都係美藉華人創辦。

你嘅回覆啟發左我，中國同香港注定沒落係兩者已經失去開拓性，係地緣問題，同人種無關。

香港中國基本仲停留係師夷長技師制夷嘅階段：
google - 百度
eBay Amazon - 阿里淘寶
whatsapp - 微信
uber - 滴滴
等等等等

全部都係抄，有d咩係香港中國創出黎俾人抄呢?我真係諗唔到，有嘅請巴打同大家分享下。

當一個國家或者城市失去開拓性後，就失去進步嘅動力，注定沒落，呢個亦都係點解每個輝煌嘅文明都有頭威無尾勢，巴比倫、印度、埃及、希臘、羅馬、中國，全部都係以其所在時代最創新嘅軍事同生產技術開拓起家，而敗於有更創新軍事技術嘅外族手上，有開拓有應用科技就會有創新，優勝劣敗。

歐美就好比一片大草原，有自由嘅空間，競爭勝利你可以稱霸一方。香港同中國就好比蟻穴，階級固定，競爭勝利你可以由工蟻升級做兵蟻，拎多份口糧，監察工蟻。

笑到最後都係李+x

有時會諗 如果呢個世界真係有因果報應
究竟要做錯咩事先會生於支那

我反而諗緊除左支那外 , 生於其他亞洲落後地區自己會點
eg. 印度 , 北韓
深信一樣都係食屎
甚至連字都唔識寫(當地母語)

不過生於支那真係人間煉獄咁

中國連原子筆都味做到出來，唔好話晶片